\documentclass[10pt,thmsa,spanish]{libroiiec}

\usepackage{float,graphicx}
\usepackage{morefloats}
\usepackage[activeacute,spanish]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{cclicenses}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[style=authoryear, backref=true, backrefstyle=two,
    refsection=part, block=none]{biblatex}
\ExecuteBibliographyOptions{ autocite=inline, sortcites=true,
    labelyear=true, uniquename=true}
\bibliography{seco3}

\NewBibliographyString{backrefpage}
\NewBibliographyString{backrefpages}
\NewBibliographyString{andothers}
\NewBibliographyString{andmore}
\NewBibliographyString{techreport}
\DefineBibliographyStrings{spanish}{%
backrefpage = {p. },
backrefpages = {pp. },
andothers = {\textit{et\addabbrvspace al\adddot}},
andmore = {\textit{et\addabbrvspace al\adddot}},
techreport = {}
}

\DeclareFieldFormat{url}{\url{#1}}
\DeclareFieldFormat{isbn}{}
\DeclareFieldFormat{issn}{}

\renewbibmacro*{in:}{}
\renewbibmacro*{pageref}{%
  \iflistundef{pageref}
    {}
    {;\space% 
      \ifnumgreater{\value{pageref}}{1}
      {\bibstring{backrefpages}\ppspace}
      {\bibstring{backrefpage}\ppspace}%
      \printlist[pageref][-\value{listtotal}]{pageref}}}
\renewcommand*{\newblockpunct}{\addcomma\space}
\renewcommand*{\newunitpunct}{\space}
\defbibnote{part1}{%
  \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
  \footnotetext[0]{Nota: recuerden que en las bibliografías, cuando se pone ``p. \textit{núm.}'', se refiere a la página de esta edición donde aparece la cita. Esto es constante en la bibliografía de las tres partes y de los apéndices.
  }
  \renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}
}
\defbibnote{none}{}

\input{defs_seco3}
%% La presentación no llama a defs_por_cap (porque modifica el formato
%% de todos los bloques en ``Acerca de los autores''). Sólo indicamos
%% que no genere marcas de corte.
%%\input{defs_por_cap}
\crop[off]

\makeindex

\begin{document}

\input{cap_legal}
\mainmatter
\pagestyle{fancy}

\setcounter{chapter}{0}
\input{presentacion}

\thispartbib{none}
\end{document}

